係咪已經冇人用m43

連O記都賣柒埋個相機line, p記就算9數啦，m43重過FF

O記搞衰個系統，睇下JIP有冇能力改善對焦和sensor

冇人用啦 垃圾system

所以我做下好心平收 75 1.8同leica 100-400

Zcam, bmpcc 4k

佢肯改個af同加多啲ai function嘅話 拍片都有可能有佢嘅位

我有呀
em5ii

我都係
不過個1240 2.8 pro 成日都對錯焦
唔知係lens定係body問題

用緊g85，諗緊買gh5定gh5s拍片

1240對錯OK喎

1240係m43嘅對焦已經係top tier
但係真係衰喺contrast af上面

gh5s 不如直接bmpcc4k得low light同多兩檔嘅dr

但係高iso好似gh5s贏晒

O記有pdaf嘅機係兩個世界
嗰陣玩個fd 嗰set em1m3+ 12-100低光極速對焦
同一環境支12-100隊上我部penf, 變左殘廢

冇得比啦bmpcc4k, zcam e2呢類機低光都唔係好掂

同埋bmpcc食電獸，有諗過zcam e2但係大陸野有d顧忌

Zcam 好似唔少 bug
Bmpcc 要好多 配件

你睇下Sigma fp個size

M43 D咩防水滴防塵都算到位
穩定性係可靠嘅

用緊gf9做副機
機身好難諗升級啦
鏡頭可能收支100300

M43除左打雀外真係冇咩優勢

PEN F

打飛機都唔錯
一地都係

所以我會keep住長鏡，始終輕好多，買咗12 pro max 後，低光表現真係代替了43

iso過千就起渣 淨係用嚟打屋企樓下啲麻雀？